<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Blog do GRIS</title>
    <link>http://localhost:38113/tags/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Blog do GRIS</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:38113/tags/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Guia de Segurança Ofensiva</title>
      <link>http://localhost:38113/blog/2024-04-02-owasp-top10/</link>
      <pubDate>Sun, 05 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:38113/blog/2024-04-02-owasp-top10/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;enumeração&#34;&gt;Enumeração&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;tipos-de-usuários&#34;&gt;tipos de usuários&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Non-root&lt;/strong&gt;&#xA;Usuários non-root são todos os usuários que não têm privilégios administrativos completos. O usuário &amp;ldquo;root&amp;rdquo; é o superusuário em sistemas Unix/Linux com controle total sobre o sistema. Usuários non-root têm permissões restritas, dependendo das políticas de segurança do sistema.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Non-service&lt;/strong&gt;&#xA;Usuários non-service referem-se a contas de usuário que não são usadas para rodar serviços do sistema. Em sistemas Unix/Linux, muitos serviços de sistema, como web servers, bancos de dados, e outros daemon, rodam sob contas de usuário específicas para isolar e limitar o impacto de possíveis comprometimentos de segurança. Contas de serviço tipicamente têm UIDs baixos (geralmente menores que 1000).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Resumo sobre as características e o funcionamento do Docker - Parte I</title>
      <link>http://localhost:38113/blog/2017-10-08-resumo-sobre-o-funcionamento-do-docker-parte-i/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:38113/blog/2017-10-08-resumo-sobre-o-funcionamento-do-docker-parte-i/</guid>
      <description>&lt;p&gt;O &lt;a href=&#34;https://www.docker.com/&#34;&gt;docker&lt;/a&gt; é um meio termo entre uma máquina virtual (= que roda um sistema guest (convidado) dentro de um sistema host (hospedeiro)) e um sistema rodando simultaneamente e concorrentemente com outro. Em primeiro lugar, ele é bem mais leve e mais rápido do que uma máquina virtual completa, pois reutiliza vários sub-sistemas do sistema host (diferentemente de uma máquina virtual, que tipicamente &amp;ldquo;emula&amp;rdquo; todos os aspectos de hardware e de software do guest), tal como o kernel. Em segundo lugar, assim como uma máquina virtual, tudo o que roda no docker está, a princípio (e por padrão) isolado do sistema host. Isso é feito por debaixo dos panos através de tecnologias existentes no kernel do Linux tais como cgroups e namespaces; uma consequência disso é que só é possível rodar o docker em sistemas relativamente recentes (por exemplo, qualquer Ubuntu 14.04 para cima já está de bom tamanho).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
