<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Android on Blog do GRIS</title>
    <link>http://localhost:38113/tags/android/</link>
    <description>Recent content in Android on Blog do GRIS</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:38113/tags/android/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bug bounty android: Um breve guia de um bug bounty em Android</title>
      <link>http://localhost:38113/blog/2024-01-08-bug-bounty-android/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:38113/blog/2024-01-08-bug-bounty-android/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Bug bounty em Android é um programa no qual empresas ou desenvolvedores oferecem recompensas para pessoas que descobrem e relatam vulnerabilidades de segurança em seus aplicativos ou sistemas operacionais Android. Neste trabalho, abordaremos os principais tópicos relacionados a bug bounty em Android, incluindo a importância do programa, as etapas envolvidas, técnicas comuns de testes de segurança e melhores práticas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;i-importância-do-bug-bounty-em-android&#34;&gt;I. Importância do Bug Bounty em Android:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;A crescente importância da segurança no ecossistema Android é impulsionada pelo aumento do número de ameaças cibernéticas direcionadas a dispositivos móveis.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Os riscos potenciais de não ter um programa de bug bounty incluem o vazamento de dados dos usuários, comprometimento da integridade dos aplicativos e perda de reputação da empresa.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;Benefícios para os desenvolvedores e empresas que adotam um programa de bug bounty incluem a identificação antecipada de vulnerabilidades, melhoria da segurança e aumento da confiança dos usuários.&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ii-etapas-de-um-bug-bounty-em-android&#34;&gt;II. Etapas de um Bug Bounty em Android:&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Preparação:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
