<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Redes on Blog do GRIS</title>
    <link>http://localhost:38113/tags/redes/</link>
    <description>Recent content in Redes on Blog do GRIS</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:38113/tags/redes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Exploração de vulnerabilidades em ambientes virtuais</title>
      <link>http://localhost:38113/blog/2024-08-11-exploracao-metasploitable2/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Aug 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:38113/blog/2024-08-11-exploracao-metasploitable2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Neste post, vamos abordar como identificar e explorar algumas vulnerabilidades comuns encontradas na máquina vulnerável Metasploitable 2, utilizando ferramentas e métodos que são amplamente aplicáveis em cenários reais.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-é-o-metasploitable-2&#34;&gt;O que é o Metasploitable 2?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Metasploitable 2 é uma máquina virtual intencionalmente vulnerável, desenvolvida pela Rapid7, projetada para ser uma plataforma de prática para profissionais e entusiastas de segurança cibernética. Ela simula um ambiente de rede com várias vulnerabilidades conhecidas, permitindo que os usuários testem e aprimorem suas habilidades em pentest sem comprometer sistemas reais.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Softphones e telefonia pela Internet</title>
      <link>http://localhost:38113/blog/2024-01-13-voip-calls/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:38113/blog/2024-01-13-voip-calls/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Você já ouviu falar de VoIP e softphones? Neste post, vamos aprender um pouco sobre os fundamentos da telefonia pela Internet e ver na prática a configuração de um software para efetuar chamadas telefônicas que se aproveita da linha fixa telefônica que vem junto do seu modem de internet.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Antigamente, para realizar chamadas telefônicas, era comum a utilização de um telefone fixo com fio. Para isso, era necessário se conectar à rede PSTN (&lt;em&gt;Public Switched Telephone Network&lt;/em&gt; ou Rede Telefônica Pública Comutada), uma infraestrutura mundial de redes de telefonia pública que utiliza cabos de cobre ou fibra óptica para transmitir dados de voz analógicos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>IPTables: Análise detalhada sobre o IPTables</title>
      <link>http://localhost:38113/blog/2024-01-08-analysis_iptables/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:38113/blog/2024-01-08-analysis_iptables/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumo&#34;&gt;RESUMO&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este trabalho tem como objetivo apresentar uma análise detalhada sobre o IPTables, uma ferramenta de firewall amplamente utilizada no sistema operacional Linux, com foco em sua eficácia na proteção e segurança de redes. Através de uma abordagem baseada na estrutura do modelo OSI (Open Systems Interconnection), este documento explora o conceito do IPTables, sua função, importância e modos de funcionamento. Além disso, são destacadas suas configurações e exemplos reais de como essa ferramenta atua na proteção contra diversos tipos de ataques cibernéticos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Redes: IDS e IPS</title>
      <link>http://localhost:38113/blog/2024-01-08-redes-ips-ids/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:38113/blog/2024-01-08-redes-ips-ids/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O objetivo dessa postagem é introduzir o leitor às principais diferenças entre IDS (sistemas de detecção a intrusões) e IPS (sistemas de prevenção a intrusões), destacando a diferença de desempenho e aplicação desses dois sistemas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-é-o-ids&#34;&gt;O que é o IDS?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O IDS (Sistema de Detecção de Intrusões) é projetado para identificar atividades suspeitas ou comportamentos anômalos na rede. O IDS monitora o tráfego em tempo real em busca de padrões que possam indicar uma ameaça.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Vulnerabilidades do Windows Subsystem for Linux (WSL)</title>
      <link>http://localhost:38113/blog/2024-08-06-vulnerabilities_wsl/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:38113/blog/2024-08-06-vulnerabilities_wsl/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;resumo&#34;&gt;RESUMO&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Este trabalho tem como objetivo apresentar uma análise detalhada sobre as vulnerabilidades doVulnerabilidades do windows subsystem for linux (WSL), uma funcionalidade do sistema operacional Windows que permite aos usuários executar um sistema operacional Linux dentro do próprio sistema operacional Windows. Este trabalho tem o objetivo de explorar as vulnerabilidades do WSL de uma maneira estruturada e detalhada, ajudando a aumentar a conscientização e a segurança em torno desta ferramenta útil, mas potencialmente vulnerável.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>WPA-2 PSK: Capturando conexões e quebra de hashes</title>
      <link>http://localhost:38113/blog/2024-01-06-wpa2-psk/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:38113/blog/2024-01-06-wpa2-psk/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O objetivo dessa postagem é introduzir o leitor às principais etapas de conexão do protocolo WPA2-PSK (Wi-Fi Protected Access Pre Shared Key) e como os ataques a esse protocolo funcionam.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-é-o-wpa2-psk&#34;&gt;O Que é o WPA2-PSK?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O Protocolo WPA2-PSK (Wi-Fi Protected Access 2 - Pre-Shared Key) é um padrão de segurança para redes sem fio que foi desenvolvido para melhorar a proteção oferecida pelo seu antecessor, o WPA (Wi-Fi Protected Access). O WPA2-PSK é amplamente utilizado para proteger redes Wi-Fi domésticas e empresariais, garantindo a confidencialidade e a integridade das comunicações sem fio.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
