<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Web on Blog do GRIS</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/web/</link>
    <description>Recent content in Web on Blog do GRIS</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt</language>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Broken Access Control: Entendendo Vulnerabilidades de Controle de Acesso</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024-08-06-broken-access-control/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024-08-06-broken-access-control/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;o-que-é-broken-access-control&#34;&gt;O que é Broken Access Control?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Broken Access Control (BAC), ou Controle de Acesso Quebrado, é uma falha de segurança onde os mecanismos de controle de acesso de um sistema não são implementados ou configurados corretamente, permitindo que usuários mal-intencionados acessem recursos que deveriam estar restritos. Isso pode incluir a visualização de informações confidenciais, a modificação de dados ou a execução de operações privilegiadas.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-é-owasp-top-10&#34;&gt;O que é OWASP Top 10?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O OWASP Top 10 é uma lista publicada pela Open Web Application Security Project (OWASP) que destaca as dez vulnerabilidades mais críticas de segurança em aplicações web. Este documento é amplamente reconhecido e utilizado como um padrão de referência para o desenvolvimento seguro de software. A lista é atualizada periodicamente para refletir as novas ameaças e tendências de segurança.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>JSON Web Tokens</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2024-03-19-json-web-tokens/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2024-03-19-json-web-tokens/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;definindo-json-web-tokens&#34;&gt;Definindo JSON Web Tokens&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;JSON Web Token (JWT) é um formato  para transmitir informações entre partes como um objeto JSON. Do ponto de vista de segurança, JWT é uma ferramenta valiosa, pois oferece autenticação e autorização em um formato que pode ser facilmente verificado e confiado.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Para identificar um JWT, pode-se observar a estrutura básica composta por três partes separadas por pontos &lt;code&gt;.&lt;/code&gt;: o cabeçalho (header), o payload (carga útil), e a assinatura (signature). Essas partes são codificadas em Base64 e são visualmente separadas por pontos.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guia Básico do Burp Suite: Explorando requisições com o Burp</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2023-12-24-guia-burp/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2023-12-24-guia-burp/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;introdução&#34;&gt;Introdução&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;O objetivo dessa postagem é introduzir o leitor às principais funcionalidades do Burp Suite.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;o-que-é-o-burp-suite&#34;&gt;O Que é o Burp Suite?&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;Em termos simples, o Burp Suite é um software projetado para testes de segurança em aplicativos web.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h3 id=&#34;principais-funcionalidades&#34;&gt;Principais Funcionalidades:&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Proxy&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;O proxy intercepta as requisições e respostas entre o navegador (cliente) e o servidor, permitindo aos usuários analisar e manipular o tráfego. Isso é fundamental para identificar e corrigir possíveis falhas de segurança.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Keyloggers</title>
      <link>http://localhost:1313/blog/2018-05-23-keyloggers/</link>
      <pubDate>Wed, 23 May 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/blog/2018-05-23-keyloggers/</guid>
      <description>&lt;h3 id=&#34;o-que-são-para-que-servem-e-como-fazer-um&#34;&gt;O que são, para que servem, e como fazer um?&lt;/h3&gt;&#xA;&lt;p&gt;Uma das ferramentas potencialmente maliciosas mais bem conhecidas na área de computação é o &lt;em&gt;keylogger&lt;/em&gt;. Um keylogger é um programa (ou dispositivo) que detecta quando alguma tecla é pressionada no teclado e, de uma maneira ou de outra, guarda essa informação — seja para uso futuro pelo próprio usuário ou não.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;É importante notar que um keylogger não necessariamente é um spyware, isto é, um programa para espionar no usuário sem consentimento. O nome &lt;em&gt;keylogger&lt;/em&gt; se refere somente à funcionalidade da ferramenta e não ao seu uso.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
